<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>vocabulary on Russian learning tools</title><link>https://storkst.github.io/Russian-Learning-Tools/fr/categories/vocabulary/</link><description>Recent content in vocabulary on Russian learning tools</description><generator>Hugo 0.74.2 -- gohugo.io</generator><managingEditor>vchd+llt@pm.me (Vincent Charrade)</managingEditor><webMaster>vchd+llt@pm.me (Vincent Charrade)</webMaster><copyright>Some Author — email: vchd+llt@pm.me — All rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2020 10:06:25 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://storkst.github.io/Russian-Learning-Tools/fr/categories/vocabulary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tableau des verbes russes les plus courants</title><link>https://storkst.github.io/Russian-Learning-Tools/fr/posts/core-verbs-of-the-russian-language/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 10:06:25 +0200</pubDate><author>vchd+llt@pm.me (Vincent Charrade)</author><guid isPermaLink="true">https://storkst.github.io/Russian-Learning-Tools/fr/posts/core-verbs-of-the-russian-language/</guid><description>&lt;p>Bonjour,&lt;/p>
&lt;p>Voici la présentation d&amp;rsquo;un outil permettant de travailler ses verbes russes. Mais dans un premier temps je vais développer l&amp;rsquo;intérêt d&amp;rsquo;un référentiel basé sur la fréquence des mots pour l&amp;rsquo;acquisition de vocabulaire.&lt;/p>
&lt;h1 id="acquisition-de-vocabulaire">Acquisition de vocabulaire&lt;/h1>
&lt;p>L&amp;rsquo;acquisition de vocabulaire d&amp;rsquo;une langue étrangère peut se faire de manière active, comme apprendre une liste de mots, ou de manière accidentelle dans un contexte donné (conversation, lecture, films). Chaque approche à ses limite et on peut se douter qu&amp;rsquo;elles sont complémentaires.&lt;/p>
&lt;p>À propos des bénéfices d&amp;rsquo;un apprentissage actif du vocabulaire, voici un extrait de &lt;a href="http://corpus.leeds.ac.uk/serge/publications/2014-LREV-kelly.pdf">2013, Corpus-based vocabulary lists for language learners for nine languages&lt;/a>:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>There are a number of studies that have indicated the usefulness of lists in word-learning, such as Schmitt and Schmitt 1995; Waring 2004; and Mondria and Mondria-de Vries 1994; as well as Hulstijn 2001 and Nation 2001, who found that the use of word lists seems to exhibit good retention and faster gains. In fact, “there are a very large number of studies showing the effectiveness of such learning (i.e. using vocabulary cards) in terms of the amount and speed of learning” (Nation 1997).&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Cette étude traite ensuite de l&amp;rsquo;utilité d&amp;rsquo;une liste de mots construite à partir d&amp;rsquo;un corpus représentatif de la langue cible duquel sont extraits les mots les plus fréquents. Ces mots les plus fréquents sont les plus utiles pour l&amp;rsquo;étudiant en permettant de faire face aux situations les plus courantes. Plus facile de se rendre à l&amp;rsquo;aéroport en connaissant les verbes de mouvement et les objets du quotidien, que la taxonomie des diptères.&lt;/p>
&lt;h3 id="acquisition-des-verbes-russes">Acquisition des verbes russes&lt;/h3>
&lt;p>Concernant la langue russe, la maîtrise des verbes et non seulement intéressante car les verbes se retrouvent à travers tous les contextes, mais aussi parce qu&amp;rsquo;à partir des verbes sont construits des noms et des adjectifs.
Une fois maîtrisés, ces verbes ouvrent la voie :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>à de nouveaux contextes. Pour les verbes de mouvement ездить, лететь: se déplacer dans et à travers les villes, prendre l&amp;rsquo;avion, aller sur Mars&amp;hellip;&lt;/li>
&lt;li>à du nouveau vocabulaire de même racine que les verbes. Поездка, проезд, приезд, полёт, летающий&amp;hellip;&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>En 2013 a été définie une liste des 9000 mots les plus fréquents dans la langue russe. Cette liste est consultable &lt;a href="http://corpus.leeds.ac.uk/serge/kelly/">ici&lt;/a>. Et voici l&amp;rsquo;étude décrivant comment cette liste a été établie: &lt;a href="http://corpus.leeds.ac.uk/serge/publications/2013-routledge-intro.pdf">Serge Sharoff, Elena Umanskaya, James Wilson, 2013, Frequency Dictionary of Contemporary Russian Core Vocabulary for Learner&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>De cette liste ont été extraits tous les verbes (environ 1700) afin de construire un tableau pouvant aider les apprenants de la langue russe.&lt;/p>
&lt;h1 id="tableau-des-verbes-russes-les-plus-courants">Tableau des verbes russes les plus courants&lt;/h1>
&lt;p>Ce tableau des verbes russes les plus courants est disponible sous la forme d&amp;rsquo;une &lt;a href="https://storkst.github.io/CoreRussianVerbs/">page web&lt;/a> où les verbes sont classés par ordre de fréquence décroissant, ce qui revient à dire que les verbes vont d&amp;rsquo;un niveau débutant à avancé.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://storkst.github.io/CoreRussianVerbs/">
&lt;img src="../../../core-russian-verbs/corerussianverbs1.png"
alt="A table of core russian verbs"/> &lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>Aussi en dessous du tableau se trouve les verbes du jour, extraits de la liste.&lt;/p>
&lt;figure>&lt;a href="https://storkst.github.io/CoreRussianVerbs/">
&lt;img src="../../../core-russian-verbs/corerussianverbs2.png"
alt="Daily core russian verbs"/> &lt;/a>
&lt;/figure>
&lt;p>Ce tableau est aussi disponible au format &lt;a href="https://raw.githubusercontent.com/StorkST/CoreRussianVerbs/master/RussianVerbsClassification.csv">CSV&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Une présentation plus détaillée de l&amp;rsquo;outil, en anglais, peut-être consultée sur &lt;a href="https://github.com/StorkST/CoreRussianVerbs">GitHub&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h3 id="pourquoi-et-comment-lutiliser-">Pourquoi et comment l&amp;rsquo;utiliser ?&lt;/h3>
&lt;p>Cas d&amp;rsquo;utilisation du tableau :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>construction de fiches mémo pour la révision&lt;/li>
&lt;li>préparation d&amp;rsquo;exercices sur la conjugaison des verbes&lt;/li>
&lt;li>apprentissage et révision continue des verbes&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Le niveau CEFR assigné à chaque verbe permet d&amp;rsquo;identifier les verbes étudiés en fonction du niveau de l&amp;rsquo;apprenant. Aussi il est possible de chercher et filtrer selon les critères:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>groupe 1 ou 2&lt;/li>
&lt;li>niveau CEFR&lt;/li>
&lt;li>forme réflexive&lt;/li>
&lt;li>racine, par exemple работать retourne 15 verbes&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Si vous trouvez des bugs, et il y en a, merci d&amp;rsquo;ouvrir un ticket à &lt;a href="https://github.com/StorkST/CoreRussianVerbs/issues">https://github.com/StorkST/CoreRussianVerbs/issues&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h1 id="et-après-">Et après ?&lt;/h1>
&lt;p>L&amp;rsquo;étape suivante est de construire 3 référentiels sur les verbes russes, des fiches mémo d&amp;rsquo;une page recto verso.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Une de niveau débutant (A1, A2, B1) - 616 paires de verbes&lt;/li>
&lt;li>Une de niveau intermédiaire (B2) - 673 paires de verbes&lt;/li>
&lt;li>Une de niveau avancé (C1, C2) - 416 paires de verbes&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Les référentiels contiendront les paires perfectif / imperfectif et leur traduction.&lt;/p>
&lt;p>La génération de ces référentiels est déjà possible à partir de la table. Un exemple pour le &lt;a href="https://storkst.github.io/Russian-Learning-Tools/
core-russian-verbs/RU-EN-intermediate-freq_order-colored.pdf">niveau intermédiaire RU/EN&lt;/a> et le &lt;a href="https://storkst.github.io/Russian-Learning-Tools/
core-russian-verbs/RU-FR-intermediate-freq_order-colored.pdf">niveau intermédiaire RU/FR&lt;/a> permet d&amp;rsquo;avoir une idée du résultat, bien que les traductions devront être revues et le contenu limité à 2 pages.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Les efforts pour revoir la traduction des verbes sont importants. Toute aide est la bienvenue.&lt;/strong>
&lt;strong>Pour contribuer vous pouvez me faire un mail à l&amp;rsquo;adresse &lt;a href="mailto:vchd+ttl@pm.me">vchd+ttl@pm.me&lt;/a> avec ce que vous souhaiteriez couvrir, par exemple :&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>les améliorations, par exemple de traduction ou sur les aspects perfectif / imperfectif&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>le référentiel, par exemple pour les débutants&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>la langue cible, par exemple RU/EN ou RU/FR&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Les contributeurs seront crédités sur les référentiels et sur Github.&lt;/strong>&lt;/p></description></item></channel></rss>